高院裁定同性伴侶有自動繼承權 政府將提上訴

男同志3年前在英國與男友結婚，早前就丈夫的居屋繼承權提出司法覆核，認為現行涉及遺產繼承的法例不承認同性婚姻，令其丈夫無法繼承物業，做法屬違憲。高等法院上月頒下判辭，裁定條例對異性伴侶及同性伴侶存有差別待遇，構成非法歧視。民政事務局今（19日）回覆本報查詢指出，政府已決定提出上訴。

民政事務局回覆查詢指出，政府尊重高等法院原訟法庭就該宗司法覆核案件作出的判決，在仔細研究判辭及徵詢律政司的法律意見後，政府已決定就判決提出上訴。

法官周家明今年9月在判辭指出，一旦給予同性伴侶繼承權，不見得會破壞法例完整性，亦無證據證明會對傳統婚姻制度有害，故裁定申請人吳翰林勝訴，並表明要修訂涉案條例中「丈夫」、「妻子」及「有效婚姻」的定義。

明報唔貼link 了

點解政府咩時候都要衝出黎柒 同全市民作對

🤣

我覺得政府有意收緊香港同中國既差異
呢個時間一定唔俾同性伴侶有得結婚/平等待遇，因為第時好難收翻，乜都係政治因素
其實最歧視既根本係政府

雖然唔鍾意基佬 但時代變咗啦 都要接受

好心就咪鬼玩鳩啲基佬啦

共黨係接受唔到同性戀

之前見到上海定邊度原來年年有同性戀嘅遊行(活動？) 真心唔明點解班人咁戇鳩會對呢個議題有希望

你要攪基自己攪，做咩要迫人接受你
我到底有無自由唔接受？

你同政府藍絲一9樣

係唔係覺得人民接觸到呢個議題就會全部去搞同性戀

中國遲早收返香港，絕對唔會比基佬合法，中華文化幾千年，係一大禁忌

應該想好似澳洲美國個啲年年有個 gay pride parade

但係孌童佢地又......

引蛇出洞嚟

用自己嘅人組織再摸晒所有底

參加嘅人就完全受掌握

人地咪自己搞緊囉，佢繼承另一半死後嘅遺產關你咩事？佢繼承唔到你有得分咩？

邊個迫你接受
你唔接受 同同性戀爭取權益有咩關係
你接唔接受係你既事 但你唔接受點解人地就唔可以爭取自己應有既權益

香港政府專係與民為敵

冇喎 呢單野只係與你為敵唧

依家21世紀
要尊重同性戀
但點都唔可以同傳統婚姻睇齊
雖然會比我食哂d女
但搞基就是樣衰

所謂中国自古以黎就係中意搞基,乜鳩龍陽君果啲

人地有繼承權，損害到你邊忽既權利或者利益，永遠與民為敵。

我又認真唔明同性戀點解要走出黎平權
你話人有權表達自己既性向自由搞基,得,你慢慢插人屎忽,
咁點解要迫人地接受你,比福利你醫療你?
明知同性戀各種風險都比較高,但又要人對你『公平』?
你買保險有食煙冇食煙都唔同保費啦?
然後人地反同就話人地大奸大惡,
你幾時見過連登仔出黎遊行叫人黎個毒撚平權?
你gay同毒一樣嫁炸wor,天生既,冇得改,
點解唔見毒撚上街『要求每個毒撚各派一條女』『要求政府每人派十萬比毒撚課金』『反對歧視毒撚』?

你地唔明白個天點解仲未收中共皮
因為佢起碼保護左倫理
搞基會帶黎好多社會問題

其實都係，以前仲開放，成個社會愈黎愈保守
春光咋洩呢個世代實拍唔岀

而家單案要你接受?
佢繼承私人財產點影響到你?
你有得分?

佢地的確係自己攪緊

屌 你老豆係要層樓寫比我 關你鳩事 根本唔影響你

共產黨滲入你生活你就知，依家同性戀都要慢慢滲入你就睇唔出

Gay點解比較高風險？
毒唔毒係性格問題，但gay唔係呀

邊個基佬睇上你呀？
不過只要你唔受溝，層樓佢都繼承唔到喎

人權界大白象

都唔知咁上訴法
要徙晒幾多缶午餐肉？

對唔住，我知錯，同性戀大曬

你個立論都幾奇怪

講返清楚 如果佢係爭取特權你可以屌
但人地只係爭取基本人權

條友都傻嘅 無乜邏輯可言 啲舉例全部唔合理
咩各派一條女 而家人哋基佬要仔咩 佢呃咗你咩資源？

唔做運動都會多病痛 多肌肉關節問題 係咪佢哋又唔可以用醫療？

做運動已經係人都做得 你都唔撚做係咪更加抵撚死 唔應該拎醫療福利

食麥記 食垃圾食物都唔健康 係咪食嘅又唔醫得？

人哋基係天生嘅 無得揀 你都話佢唔值得平權
運動唔做 健康嘢唔食 搞壞自己身體 係女自己攞嚟賤 更加唔應該有福利 係咪咁解？

真係眼都突，無撚交税咩屌你
gay都有交稅點解唔可以要返應該有嘅權利
講咩春比醫療福利，幾時有要求過呢啲
咪癲啦

中華文化其實冇特別排斥同性戀
係支共鐘意改造人嘅行為同思想

幾時有迫你接受
你隻眼盲撚咗？
人哋咪自己搞緊有拉埋你落水？

共黨係接受唔到民主自由

之前見到香港定邊度原來隔幾年有民主嘅遊行(活動？) 真心唔明點解班人咁戇鳩會

Gay 佬也有愛国的, 可以統戰做政協

極權社會最鍾意搞呢啲意識形態嘅收窄，愈保守先愈唔敢有反政府之類嘅諗法

個人（性別）愈平等，政府就愈難分化，因為依啲代表人權，人權愈重，政權就愈輕。所以極權政府一定會不停打壓

滲入條毛
你係鐘意女人，政府派錢鼓勵你都唔會搞基啦

冇人同意你個同性戀各險風險比較高，用老作嘅論點做前設，所以你成段野都唔成立

你自己衰自大啫

死gay佬

衰喺gay登鬧死gay佬

我諗佢地係想大眾睇到佢地嘅存在？

的確係，根本係人權問題

所以有d連登仔真係好惡
只要你唔鍾意你唔接受 你就連基本人權都唔俾人
即使你幾唔鍾意 人權就係人權
可能連基本人權係咩都冇諗過係乜 就出黎爭取民主自由
其實你只係想反對你唔鍾意既野 反支共反gay佬
好心唔好拎住民主自由個朵話要乜要物啦

總之可以增加港共管治成本嘅野我都支持

人地要基本法律權利姐又唔阻你
已經唔係係香港結
點解外國異性結婚香港又接受 同性就唔得
其實都講唔通

你咪唔好接受, 人地有繼承權關你撚事

點會啊，古代有男寵玩架

留返同個官講

算啦 啲恐同撚連Equal Rights 同Privilege都分唔到

未必, 嬴定輸都好佢地只係想拎終審裁決, 唔想再DRAG ON件事

你真係唔識嫁喎...古代中國有錢人家都會養鴨嚟玩

終於明點解話連登嘅聲音根本唔代表額正全香港嘅聲音口講要自由但就唔畀同自己唔同嘅人爭取，個心態同班藍絲根本一鳩樣明明近兩年有好多對同性婚姻嘅調查有近半受訪都贊成，呢度竟然多過一半係唔贊成甚至踏班咁同志

唔係講緊自動繼承權咩
一堆人講香港可唔可以同性婚姻做乜撚

同性戀平權係講緊人權平等普世價值
呢啲苗頭共慘黨緊係唔會俾佢有機會滋長

以前open過依家支那好多

明顯要同支那接軌
支那冇的，香港也休想得到

班人唔睇 一見同性婚姻就衝出黎
人地都冇話要係香港結
淨係想有返同異性婚姻一樣既法律權利

死基佬

咪就係 又唔係要你一齊搞基 人哋要求基本人權都唔得咁同共产党有咩分別？

你呢個問題好港豬
醒未

三句冇關係既野放埋一齊
然後講到好似有因果關係咁
你中文咩程度？

中共最怕普世價值

因為中共反同，同埋有一堆假基督徒高官

點解唔鐘意我喎

恐同即深櫃啊清

咁點解佢地唔可以接受栽決就算
會糾纏件事既其實就係佢地

你真係好撚弱智

你呢個係正常人對同性戀者思維
恐同人士會發曬癲話「唔得而家比你搞gay 咁係咪人獸呀亂倫呀孌童都要合法呀」

無唔鐘意，反正同性戀又唔會影響到我
都唔知啲人怕乜

無人叫你接受單野有你份？

我要啊巴打

你係咪以為gay一定會睇得上你
唔係就過主啦

大家喺同樣心智發育完成，亦都可以溝通嘅情況下，互相認同去戀愛或者發生性行為我覺得冇乜問題。

香港會承認外國結婚證書
咁外國承認同性婚姻
所以香港咪要照做囉

講真都係要求平權啫，同性戀咪又係照交稅照打工，但又會少人一截權利，難得靠法院裁判爭到個權返黎，又要俾你上訴⋯⋯真係癡鳩線

同性戀有咩需要特別醫療？？

性濫交同唔做安全操拖關同性戀咩事

即使在神面前同性戀是罪，以朋友身份按遺囑承繼財產有問題咩……

效率太低
搵人大開個會，5分鐘解決
唔怪之得深圳做一哥

睇到好尷尬 係咪以為自己見解獨到

周家明

原來唔支持攪基就係政府藍絲
拉

你打完一大輪野但完全無句係啱
你尷唔尷尬

唔關中文事邏輯好有問題

弱智仔

中共保護倫理?
哦, 大屠殺係倫理
集中營係倫理

又一隻以為自己眼光獨到嘅小學雞

其實今時今日結婚個社會功能都同以前唔同咗啦
以前結婚係為生兒育女組織家庭，搞基無得生仔唔俾結好正常
但大家現時仲會唔會認為結婚係為生仔？

正常人就算反感都覺得關我撚事
係有班人中意管埋人地同邊個扑野

同意

笑左,成篇野同你有乜春關係

如果香港有民主
多數一定迫害小數

館長同解款員果單野令我對呢班人無乜好感

你叫藍絲既同性戀者點算

因為有稅務優惠、繼承權
你有咩大事（例如做手術）都係配偶簽紙確定

異性戀咪仲衰 收皮啦

中華文化仲有三妻四妄，男主外女主內添

事實係只要共匪唔鍾意你，呼吸都有罪

咪係
人地講緊人生大事
有撚人你感受咩

人地搞自己伴侶嘅繼承權關你咩事

乜都扯到政治 笑撚死 關撚事咩 係利益 如果同性婚姻有效要做多好多野 勁麻煩 法律上又難搞遮

因為支那反同性戀合法
香港開咗個頭 將來立到法 啲支那人走落嚟結婚就大鑊
佢哋好撚驚太多同性戀冇人生仔冇得繁殖支那種
見支那而家開放生二胎係咁鼓勵人結婚生仔就知

人地鍾意邊個關你柒事咩ON9仔，你當左自己係佢？你唔鍾意固然係你既自由，但你冇權強加自己既想法落人地到，好冇？

唔知陳同佳單嘢有冇令佢對自己反感

咁陳同佳單野咪令到你好憎自己

古代中國先多基佬wor

班死基佬又搞事，結緍都喺英國結，搬去英國咪得囉

繼承唔到咪盞益晒港共

用基督教義禁三妻四妾但又准搞基其實好矛盾

唔好咁啦 以前我同你一樣 返教會返到傻左
我自己就好後悔以前返教會狂追擊同性戀者，真係好想打死自己。

後來知道取向呢啲係基因決定
獅子海豚猩猩牛羊
小丑魚仲要係雌雄同體
掉左你d舊既觀念，人有時要向動物學習返。

*獅子海豚猩猩牛羊都有同性戀

關你柒事？

就算真係醫療風險高啲都好
同繼承權又有咩關係

極權主義唔講邏輯,只講服從，根本原因唔係怕咩破壞社會結構婚姻傳統嘜嘜柒柒, 要將人民嘅思想扼殺喺搖籃

保守主義咋喎

拎句萬能KEY出黎以為有人會認同你

咁嘅邏輯睇到我眼到突埋

啱呀
傳統就係一夫多妻
黑人係奴隸
女人冇投票權/君主專政
只有貴族先可以做官
傳統就係大曬 就係不容推翻嘅

而家人地逼你同佢搞基?

傳統平民要跪拜皇帝添

傳統仲有活人獻祭（建築做人柱、投湖供奉河神）
貴族先有資格識字讀書
女人死老公最好陪葬，有貞節牌坊
連古人都覺得有問題，所以佢地都有改制
令平民有書讀、公開考試取士、廢殉葬制度
點解仲有現代人會大大聲話傳統先至好

跟據中國憲法
香港是中國其中一個城市
只不過係特別行政區

因為佢哋只係爭取緊自己嘅自由 人哋嘅自由wfc 香港人就係自鳩私㗎啦

舊年同志遊行都第一次被港共取消

Google粉紅基

其實不如廢除婚姻用民事結合取代

又真係冇

條友柒到搵窿捐

有咩多嘢做有咩難搞
講嘢無point全部吹？

請解釋咩叫要做好多野勁麻煩法律上又難搞

同性伴侶都有繼承權, 咁人獸, 戀童, 戀物點搞?

今次算係林奠唯一一次做岩既上訴決定

一兩個留言=連登聲音

人地冇逼你接受wo
你理撚得人係咪搞gay

因為我哋平時屌開新移民搶醫療福利掛
明顯係啲支那人不假思索求其噏

本身人獸，戀童，戀物既對象有冇得成為你既合法配偶，所以唔洗拗
唔計戀物，以上既野同同性戀最大分別係所有既戀都係單向既，剝脱左對方既選擇權，加上侵犯成份多過雙方相愛，所以除左冇得合法之餘仲犯法

同連登仔做對

利申：不包括我

作對

我剩係想問一樣嘢
男女朋友關係有冇自動繼承權
如果冇，我覺得同性伴侶唔應該有自動繼承權

和你衝出嚟柒

IX. 同居

未婚的同居伴侶不能跟已婚人士擁有同等的法律地位，亦不能享有已婚夫婦應有的權益，例如稅務優惠、退休金、醫療及公屋等福利。更重要的是，不管同居伴侶共同生活多久，法律亦不會視他們為已婚配偶，因此他們不能享有已婚夫婦應有的權益。

A. 遺產分配

根據香港法例 第73章《無遺囑者遺產條例》 ，任何人如沒有與他／她的同居伴侶結為夫婦，而同居伴侶過身時沒有立下遺囑，他／她將不可獲分死者的遺產（ 第4條 ）。 《無遺囑者遺產條例》 第2條 則訂明，無遺囑者還包括留有遺囑但對其遺產中若干實益權益未有立下遺囑而去世的人。

然而，即使同居伴侶生前沒有立下遺囑，雙方亦沒有合法夫婦的法律地位，香港法例 第481章《財產繼承（供養遺屬及受養人）條例》 仍容許同居伴侶，從過身的另一半的遺產中申請經濟給養。 《財產繼承（供養遺屬及受養人）條例》 第3(1)(b)(ix)條 訂明，任何人在緊接死者去世前，完全或主要靠死者贍養，便可申請從死者遺產中領取經濟給養。因此，只要尚存的同居伴侶能證明他／她一直依靠死者贍養，即可從死者的遺產中取得贍養費用。

普通同居男女朋友都冇自動繼承權

同性嘅反而先爭取到自動繼承權？

冇人逼你接受 衝出嚟柒
人地而家咪自己搞
同性婚姻合法又唔會令你冇得同異性結婚 on99

好撚諷刺 今朝搭巴士先見正苦啲廣告
話咩性別平等 主流化
但原來只要佢睇你唔啱 你就連人都唔係
講一套做一套

醫療風險都係講緊整傷出血感染
但係男女都有時會la
唔夠濕、m後搞易細菌感染etc

走去禁gay係埋個頭落沙 gay點都係gay架啦
性教育唔教、禁到d人唔敢討論 先係增加染病風險

再講d hehe搞野前又要清潔又要戒口 又有d時鐘唔接受佢地 已經好慘

有 你咪繼續唔接受囉
無人逼你去變gay

想問下你點解會將"普通男女朋友"同"有法律效用既同性伴侶"做比較
你個前提根本錯左啦
男女朋友洗唔洗經律師或者證婚人見證呀

依家係香港唔接受人地結左婚
但係人地係外國結左婚嫁啦 外國法律係保護到佢地
要比較都拎異性夫妻做比較啦
而且爭取自由同權利係無分優次 先後
你咁想同居男女朋友有自動繼承權咁你咪自己走去爭取

係冇分優次 前後，但都要有邏輯架
第一，你先入為主認為 同居男女就等於係只係普通男女關係
香港離婚率高企，好多男女係以夫妻相稱選擇同居而唔結婚，尤其是係年長男女，搵到另一半過下半世但又唔會再結婚，亦有顧及家人子女感受嘅，所以同居而唔結婚
呢類型嘅男女同居，與同性伴侶一樣，同樣係有「名義上嘅婚姻關係」

你真係唔知，香港有幾多夕陽之戀
另一半去世冇自動繼承權，無依無靠
當中因為愛而被家人子女歧視，斷絕關係，與同性戀婚姻面對嘅困難係一樣嘅

你話 「你咁想同居男女朋友有自動繼承權咁你咪自己走去爭取？」
我最討厭就你係呢大愛撚，自以為關心eye catching嘅社會小眾就巴屎閉咁，而對社會大眾嘅利益嗤之以鼻
其實令同性平權盡咁困難嘅，就係你地呢大愛L嘅呢種態度

駁唔到
搵啲小眾野攪下扮自己好撚高人一等睇野睇得多過你

最撚歧視就係依班人
因為人地係大眾就逆向歧視
偽善自私撚

佢驚人民聚集
Gay會有自己社群，慢慢會有動員力

中共唔會放棄扼殺所有有機會有動員力既群組
宗教、少數民族、運動都係咁樣

因謹遵毛主席教誨與天鬥其樂無窮 與地鬥其樂無窮 與人鬥其樂無窮！

驚咩，如果同性婚姻喺大陸合法
會有更多有能力嘅同性伴侶可以領養大量嘅中國孤兒
比起佢地自生自滅第日做低層
佢地會有更好嘅人生機會
社會結構上會更好

其實你講緊既議題同同性平權議題根本就唔一樣

所以要做既係 需要同居男女朋友自動繼承權既人 就走爭取

然後需要同性伴侶自動繼承權既 再去爭取
我唔知我大唔大愛 但係以我所知最影響到同性平權既係上面一堆因為傳統觀念而歧視同性既價值觀
而且我都唔太明白同性平權同社會大眾利益有啲咩沖突既地方

無識過藍既同性戀者
通常藍色都係傳統保守派
同埋個政府政策咁對佢地 好難會有人撐政府

支持反同

連登仔天堂
正

同性平權問題，我同大愛L 社工 都討論過
佢哋認為一切都係傳統觀念同小眾權益嘅衝突問題
但係問題所在，就正正係要同性平權嘅人，係「唔太明白同性平權同社會大眾利益有啲咩衝突嘅地方」

同性平權者，正路係應該盡力爭取大眾理解及認同，從而爭取到權益
但其實你哋一早標籤左我哋思想傳統，只係為咗維護自己價值觀或者利益
客觀去睇，同性平權真係同大眾利益冇咩衝突
但係大眾其實係希望同性平權者明白「大眾嘅憂慮」

大眾其實都渴望得到同性平權者嘅理解同聆聽
其實你哋聽完「大眾嘅憂慮」之後，大眾其實可以好容易接納你哋爭取嘅嘢
簡單啲講句，大家都係想彼此了解諒解啫
希望同性平權姐唔好咁單向

如係你講到咁輕鬆 全世界就一早搞掂啦

未至於中意，只係冇西方基督教社會果種嚴重抗拒
最緊要睇你有冇錢有冇權姐

篇新聞同你切身有咩關係

我支持同性戀合法但同時都可以恐同，因為有班死gay佬唔理人係唔係gay都抽水

但係同性平權者起晒鋼夾硬嚟，咪一樣改變唔到大眾對佢哋嘅觀感
同性戀權益比佢哋爭取咗啦，但係世人嘅目光都係冇變過
一樣係治標唔治本

所以到結果其實你都講唔出佢地爭取到權利之後會對大眾利眾有咩沖突同負面影響
你估佢地唔理解大眾點樣諗佢地？你估佢地唔理解你地既憂慮？
佢地生出黎就鐘意同性唔係佢地想
就好似我地生出黎就鐘意異性咁
但係佢地就要背負多一份來自大眾既壓力，背負其他人所謂既憂慮，公平咩

你個段野就好似講緊
黑人平權，正路係應該盡力爭取大眾理解及認同，從而爭取到權益
如果當初反黑奴真係好似你咁講既去做
等到所謂大眾理解同認同
我諗到呢一刻都達成唔到
因為歧視同有憂慮既人永遠都存在

其實我唔認同咁就係大愛L
例如以前女人都唔可以讀書同投票甚至乎馬拉松都跑唔到，係所謂既傳統觀念上女人就係唔可以咁做
都係靠有上一代既女人平權 (唔係港女特權)今日既女人先可以做以上既野
你想同居伴侶就可以有自動繼承權既識，真係可以自己去爭取下，可能有一日得呢

周家明法官曾處理類似既案件

梁鎮罡案（案件編號：HCAL 258/2015）：裁定在外國結婚的同性伴侶可在香港享有已婚公務員的福利，但駁回同性伴侶應享有稅務優惠。其後終審法院裁定同性伴侶也可享有稅務優惠。

裁定房委會不容許在外國結婚的同性伴侶以「夫婦」名義申請公屋屬違憲。